歷史討論 - 防守黎講最好係犄角之勢 - 如果我地要守住台北既西門國民小學一帶

犄角之勢係乜就唔詳講了
實例最出名都係襄陽城 同 樊城
阻擋左當時橫行天下既蒙古

三國演義都有好多犄角之勢既例子

熱愛台灣既我
今日就想同大家討論下
如果實際要守台北既西門國民小學一帶, 我地應該點樣做
圖如下

首先守既地方要非死地
簡單講即係要四通八達啦
分三隊綠A, 藍B 同哨兵
綠A 要守係 昆明街 同 成都路 交界
藍B 要守係 康定路 同 內江街 交界
兩個紫色圈圈就放哨兵同傳訊兵

當藍B比攻既時候
如果對方一個方向既進攻, 咁守到緊係守啦
但當敵人係夾擊, 或者係猛攻
咁守唔到就要慢慢對住進攻既敵人1 2 1 2
慢慢退去另外兩個紫色圈圈
集中到一個方向為佳
不過兵方馬亂
成功退到是但一個圈都好好了

同時間, 紫色圈圈哨兵就要通知綠A班人準備
綠A班人準備乜???
誠如戰國四大名將所講 "面對夾擊, 就用夾擊打回去"(誤)

對方只要攻過
左上紫圈 康定路 同 成都路 交界
右下紫圈 昆明街 同 內江街 交界

而藍B手足又開始守住紫圈
咁綠A手足就可以向住紫圈夾擊敵人

問題1
如果今次比人攻既係綠A咁點?
倒轉綠A同藍B角色咪得囉, 咁都問
.
問題2
綠A同藍B同時比人攻咁點?
建議兩邊同時向後慢慢退去
由守綠A同藍B 變守 兩個紫圈圈
繼續犄角
如果其中一邊敵人太前
仲可以考慮先夾擊一邊敵人先
.
問題3
敵人一開始就攻左紫圈先咪破解到?
敵人入紫圈
你地都唔主動夾佢
我都唔知講咩好…

集思廣益

Telegram 預設訊息可以保護到手足性命
希望大家可以幫手推

星火 TG: @Abccbbc
612 TG: @ReliefFund612
Push

我已被捕, 請救我
中文名: 陳皮蛋
英文名: Peter Chan
身份證: z000000
年齡: 18

慘 打咁多字 整埋圖都無人睇

都知現實無咁四四方方
只係比個例子睇下大家點守

做得好
守西門洋樓呢d三角位都無問題

腦袋是個好東西
一齊諗下有咩要改善

補圖

東 昆明街
北 成都路
西 康定路
南 內江街

大家知到有另一班同路人係附近
都無咁驚啦

敵人知你犄角都唔太敢攻啦

推爆呢頁都無人回就算了

有咩問題
請提出

成班人守係馬路中間等人兩邊夾擊
真係好笨7

8000人大包圍咁點做

問題2黎
而且敵人有無咁多兵係一個地方先

就算有
台灣人民基數點都都會多過對方

而且因為犄角關係
敵人係唔會想衝緊既時候比人側擊, 甚至背擊自己後方
你睇敵人有邊次唔係背後安全先全力出擊

btw
就算你唔犄角都會比敵人包
但你犄角 佢包既成本同範圍會大好多

只要哨兵唔好鬼就得

但敵軍ALL IN 有30000

係個禁題唔得
內容表達唔得
還是理念唔得

點解無人

唔駛休息咩
就算唔休計足三萬

如果你連一個地方都無三萬個對等台灣人
咁不如返屋企算啦

宜家最大問題係
紀律問題 同 有無攻勢概念
無既話
孔明返生都無用

比人一衝就潰不成敗

實際上我地只有張角

所以我想Sell犄角既另一個原因
就係比大家知
你附迎仲有自己人守緊
唔駛驚
只要穩住就可以守返
甚至反攻

附近仲有自己人守緊